曾俊網誌：若社會不穩，經濟發展就難以說起

財政司司長曾俊華發表新一篇網誌，提及於訪京之行拜會了多位中央政府部委。他引述其中一位中央財金官員稱，香港社會一定要保持穩定。

曾俊華稱非常認同若果社會不穩，經濟發展就難以說起。他強調香港是多元城市，任何議題總有多種不同意見，「但即使看法不同，我想大家都會認同自由、開放、多元、法治的核心價值，是我們成功的根基，也是我們必須堅持的香港精神」。

曾俊華又提及近年社會爭議不斷、矛盾越見尖銳，甚至出現水火不容的撕裂情況，「但我始終相信，走向極端的人永遠只是少數，在中間的同路人總會是大多數」。他認為即使願景多麼理想，計劃多麼周詳，假如不能同心協力、團結一致，最終恐怕是事倍功半，甚至徒勞無功，本港今天擁有的優勢也可能逐漸失去。

他表示，上周三返抵香港時，在航班緩緩下降時看著香港的景色，他每次看到有關景色他都會問自己，「身為主責推動經濟發展的官員，應該為香港選擇怎樣的前路，應該為香港帶來怎樣的發展，才能讓這一代人安居樂業，也能給下一代留下一個更美好的香港。」

他重提土地和人力是制約香港發展的兩大因素，指香港必須以靈活的思維和遠大的眼光尋找適合的定位，維持香港的競爭力。他強調「高增值、知識型」的經濟，肯定是香港發展應走之路。